# Columns: source name, target_name, comment
############
# Top-level
############

# Single-argument exponential
xexpf	Exp	Computes e^x
xexp2f	Exp2	Computes 2^x
xexp10f	Exp10	Computes 10^x
xexpm1f	Expm1	Computes e^x - 1
xlogf_u1	Log	Computes ln(x) with 1.0 ULP accuracy
xlogf	LogFast	Computes ln(x) with 3.5 ULP accuracy
xlog2f	Log2	Computes log2(x) with 1.0 ULP accuracy
xlog10f	Log10	Computes log10(x) with 1.0 ULP accuracy
xlog1pf	Log1p	Computes log1p(x) with 1.0 ULP accuracy
xpowf	Pow	Computes x^y with 1.0 ULP accuracy

xexp	Exp	Computes e^x
xexp2	Exp2	Computes 2^x
xexp10	Exp10	Computes 10^x
xexpm1	Expm1	Computes e^x - 1
xlog_u1	Log	Computes ln(x) with 1.0 ULP accuracy
xlog	LogFast	Computes ln(x) with 3.5 ULP accuracy
xlog2	Log2	Computes log2(x) with 1.0 ULP accuracy
xlog10	Log10	Computes log10(x) with 1.0 ULP accuracy
xlog1p	Log1p	Computes log1p(x) with 1.0 ULP accuracy
xpow	Pow	Computes x^y with 1.0 ULP accuracy

xsqrtf_u05	Sqrt	Computes sqrt(x) with 0.5 ULP accuracy
xsqrtf_u35	SqrtFast	Computes sqrt(x) with 3.5 ULP accuracy
xcbrtf_u1	Cbrt	Computes cube root of x with 1.0 ULP accuracy
xcbrtf	CbrtFast	Computes cube root of x with 3.5 ULP accuracy
xhypotf_u05	Hypot	Computes sqrt(x^2 + y^2) with 0.5 ULP accuracy
xhypotf_u35	HypotFast	Computes sqrt(x^2 + y^2) with 3.5 ULP accuracy

xsqrt_u05	Sqrt	Computes sqrt(x) with 0.5 ULP accuracy
xsqrt_u35	SqrtFast	Computes sqrt(x) with 3.5 ULP accuracy
xcbrt_u1	Cbrt	Computes cube root of x with 1.0 ULP accuracy
xcbrt	CbrtFast	Computes cube root of x with 3.5 ULP accuracy
xhypot_u05	Hypot	Computes sqrt(x^2 + y^2) with 0.5 ULP accuracy
xhypot_u35	HypotFast	Computes sqrt(x^2 + y^2) with 3.5 ULP accuracy

expm1fk	Expm1Fast	Computes e^x - 1 faster with lower precision

# Single-argument Trig
xsinf_u1	Sin	Computes sin(x) with 1.0 ULP accuracy
xcosf_u1	Cos	Computes cos(x) with 1.0 ULP accuracy
xtanf_u1	Tan	Computes tan(x) with 1.0 ULP accuracy
xsinf	SinFast	Computes sin(x) with 3.5 ULP accuracy
xcosf	CosFast	Computes cos(x) with 3.5 ULP accuracy
xtanf	TanFast	Computes tan(x) with 3.5 ULP accuracy

xsin_u1	Sin	Computes sin(x) with 1.0 ULP accuracy
xcos_u1	Cos	Computes cos(x) with 1.0 ULP accuracy
xtan_u1	Tan	Computes tan(x) with 1.0 ULP accuracy
xsin	SinFast	Computes sin(x) with 3.5 ULP accuracy
xcos	CosFast	Computes cos(x) with 3.5 ULP accuracy
xtan	TanFast	Computes tan(x) with 3.5 ULP accuracy

xsinhf	Sinh	Computes sinh(x) with 1.0 ULP accuracy
xcoshf	Cosh	Computes cosh(x) with 1.0 ULP accuracy
xtanhf	Tanh	Computes tanh(x) with 1.0 ULP accuracy
xsinhf_u35	SinhFast	Computes sinh(x) with 3.5 ULP accuracy
xcoshf_u35	CoshFast	Computes cosh(x) with 3.5 ULP accuracy
xtanhf_u35	TanhFast	Computes tanh(x) with 3.5 ULP accuracy

xsinh	Sinh	Computes sinh(x) with 1.0 ULP accuracy
xcosh	Cosh	Computes cosh(x) with 1.0 ULP accuracy
xtanh	Tanh	Computes tanh(x) with 1.0 ULP accuracy
xsinh_u35	SinhFast	Computes sinh(x) with 3.5 ULP accuracy
xcosh_u35	CoshFast	Computes cosh(x) with 3.5 ULP accuracy
xtanh_u35	TanhFast	Computes tanh(x) with 3.5 ULP accuracy

xacosf_u1	Acos	Computes acos(x) with 1.0 ULP accuracy
xasinf_u1	Asin	Computes asin(x) with 1.0 ULP accuracy
xatanf_u1	Atan	Computes atan(x) with 1.0 ULP accuracy
xacosf	AcosFast	Computes acos(x) with 3.5 ULP accuracy
xasinf	AsinFast	Computes asin(x) with 3.5 ULP accuracy
xatanf	AtanFast	Computes atan(x) with 3.5 ULP accuracy

xacos_u1	Acos	Computes acos(x) with 1.0 ULP accuracy
xasin_u1	Asin	Computes asin(x) with 1.0 ULP accuracy
xatan_u1	Atan	Computes atan(x) with 1.0 ULP accuracy
xacos	AcosFast	Computes acos(x) with 3.5 ULP accuracy
xasin	AsinFast	Computes asin(x) with 3.5 ULP accuracy
xatan	AtanFast	Computes atan(x) with 3.5 ULP accuracy

xasinhf	Asinh	Computes asinh(x) with 1 ULP accuracy
xacoshf	Acosh	Computes acosh(x) with 1 ULP accuracy
xatanhf	Atanh	Computes atanh(x) with 1 ULP accuracy

xasinh	Asinh	Computes asinh(x) with 1 ULP accuracy
xacosh	Acosh	Computes acosh(x) with 1 ULP accuracy
xatanh	Atanh	Computes atanh(x) with 1 ULP accuracy

############
# Misc
############
vldexp_vf_vf_vi2	LoadExp	Sets the exponent of 'x' to 2^e
vldexp2_vf_vf_vi2	LoadExp2	Sets the exponent of 'x' to 2^e. Fast, but "short reach"
vldexp3_vf_vf_vi2	LoadExp3	Sets the exponent of 'x' to 2^e. Very fast, "no denormal"
vilogbk_vi2_vf	ILogB	Integer log of x
vilogb2k_vi2_vf	ILogB2	Integer log of x, "but the argument must be a normalized value"
vpow2i_vf_vi2	Pow2I	Computes 2^x, where x is an integer.
vldexp_vd_vd_vi	LoadExp	Sets the exponent of 'x' to 2^e
vldexp2_vd_vd_vi	LoadExp2	Sets the exponent of 'x' to 2^e. Fast, but "short reach"
vldexp3_vd_vd_vi	LoadExp3	Sets the exponent of 'x' to 2^e. Very fast, "no denormal"
vilogbk_vi_vd	ILogB	Integer log of x
vilogb2k_vi_vd	ILogB2	Integer log of x, "but the argument must be a normalized value"
vpow2i_vd_vi	Pow2I	Computes 2^x, where x is an integer.

vadd_vf_3vf	Add3	Add (v0 + 1) + v2
vadd_vf_4vf	Add4	Add ((v0 + 1) + v2) + v3
vadd_vf_5vf	Add5	Add (((v0 + 1) + v2) + v3) + v4
vadd_vf_6vf	Add6	Add ((((v0 + 1) + v2) + v3) + v4) + v5
vadd_vf_7vf	Add7	Add (((((v0 + 1) + v2) + v3) + v4) + v5) + v6
vadd_vf_8vf	Add8	Add ((((((v0 + 1) + v2) + v3) + v4) + v5) + v6) + v7
vadd_vd_3vd	Add3	Add (v0 + 1) + v2
vadd_vd_4vd	Add4	Add ((v0 + 1) + v2) + v3
vadd_vd_5vd	Add5	Add (((v0 + 1) + v2) + v3) + v4
vadd_vd_6vd	Add6	Add ((((v0 + 1) + v2) + v3) + v4) + v5
vadd_vd_7vd	Add7	Add (((((v0 + 1) + v2) + v3) + v4) + v5) + v6
vadd_vd_8vd	Add8	Add ((((((v0 + 1) + v2) + v3) + v4) + v5) + v6) + v7
vsub_vd_3vd	Sub3	Sub (v0 - 1) - v2
vsub_vd_4vd	Sub4	Sub ((v0 - 1) - v2) - v3
vsub_vd_5vd	Sub5	Sub (((v0 - 1) - v2) - v3) - v4
vsub_vd_6vd	Sub6	Sub ((((v0 - 1) - v2) - v3) - v4) - v5


vsignbit_vo_vf	SignBitMask	Create a mask of which is true if x's sign bit is set
vsignbit_vm_vf	SignBit	Extract the sign bit of x into an unsigned integer
vsel_vi2_vf_vi2	SignBitOrZero	Zero out x when the sign bit of d is not set
vorsign_vf_vf_vf	OrSignBit	Bitwise or of x with sign bit of y
vmulsign_vf_vf_vf	MulSignBit	Calculate x * sign(y) with only bitwise logic
vsignbit_vo_vd	SignBitMask	Create a mask of which is true if x's sign bit is set
vsignbit_vm_vd	SignBit	Extract the sign bit of x into an unsigned integer
vsel_vi2_vd_vi	SignBitOrZero	Zero out x when the sign bit of d is not set
vorsign_vd_vd_vd	OrSignBit	Bitwise or of x with sign bit of y
vmulsign_vd_vd_vd	MulSignBit	Calculate x * sign(y) with only bitwise logic

rempif	PayneHanekReduction	Calculate Payne Hanek reduction. This appears to return ((2*x/pi) - round(2*x/pi)) * pi / 2 and the integer quadrant of x in range -2 to 2 (0 is [-pi/4, pi/4], 2/-2 are from [3pi/4, 5pi/4] with the sign flip a little after pi).
rempisubf	PayneHanekReductionHelper	Helper for Payne Hanek reduction.

rempi	PayneHanekReduction_d	Calculate Payne Hanek reduction. This appears to return ((2*x/pi) - round(2*x/pi)) * pi / 2 and the integer quadrant of x in range -2 to 2 (0 is [-pi/4, pi/4], 2/-2 are from [3pi/4, 5pi/4] with the sign flip a little after pi).
rempisub	PayneHanekReductionHelper_d	Helper for Payne Hanek reduction.


visint_vo_vd	IsInt	True if d is an integer
visodd_vo_vd	IsOdd	True if d is an odd (assuming d is an integer)
vrecsqrt_vf_vf	ReciprocalSqrt	Calculate reciprocal square root on ARM NEON platforms


############
# Double double arithmetic
# see (https://en.wikipedia.org/wiki/Quadruple-precision_floating-point_format#Double-double_arithmetic)
############
expk2f	ExpDF	Computes e^x in double-float precision
expkf	ExpDF_float	Computes e^x in double-float precision
logkf	LogDF	Computes ln(x) in double-float precision (version 1)
logk2f	LogFastDF	Computes ln(x) in double-float precision (version 2)
expk2	ExpDD	Computes e^x in double-double precision
expk	ExpDD_double	Computes e^x in double-double precision
logk	LogDD	Computes ln(x) in double-double precision (version 1)
logk2	LogFastDD	Computes ln(x) in double-double precision (version 2)

dfadd2_vf2_vf2_vf2	AddDF	Computes x + y in double-float precision
dfadd2_vf2_vf2_vf	AddDF	Computes x + y in double-float precision
dfadd2_vf2_vf_vf2	AddDF	Computes x + y in double-float precision
dfadd2_vf2_vf_vf	AddDF	Computes x + y in double-float precision
ddadd2_vd2_vd2_vd2	AddDD	Computes x + y in double-double precision
ddadd2_vd2_vd2_vd	AddDD	Computes x + y in double-double precision
ddadd2_vd2_vd_vd2	AddDD	Computes x + y in double-double precision
ddadd2_vd2_vd_vd	AddDD	Computes x + y in double-double precision

dfadd_vf2_vf2_vf2	AddFastDF	Computes x + y in double-float precision, sped up by assuming |x| > |y|
dfadd_vf2_vf_vf2	AddFastDF	Computes x + y in double-float precision, sped up by assuming |x| > |y|
dfadd_vf2_vf2_vf	AddFastDF	Computes x + y in double-float precision, sped up by assuming |x| > |y|
dfadd_vf2_vf_vf	AddFastDF	Computes x + y in double-float precision, sped up by assuming |x| > |y|
ddadd_vd2_vd2_vd2	AddFastDD	Computes x + y in double-double precision, sped up by assuming |x| > |y|
ddadd_vd2_vd_vd2	AddFastDD	Computes x + y in double-double precision, sped up by assuming |x| > |y|
ddadd_vd2_vd2_vd	AddFastDD	Computes x + y in double-double precision, sped up by assuming |x| > |y|
ddadd_vd2_vd_vd	AddFastDD	Computes x + y in double-double precision, sped up by assuming |x| > |y|

dfsub_vf2_vf2_vf2	SubDF	Computes x - y in double-float precision, assuming |x| > |y|
dfsub_vf2_vf2_vf	SubDF	Computes x - y in double-float precision, assuming |x| > |y|
ddsub_vd2_vd2_vd2	SubDD	Computes x - y in double-double precision, assuming |x| > |y|

dfrec_vf2_vf2	RecDF	Computes 1/x in double-float precision
dfrec_vf2_vf	RecDF	Computes 1/x in double-float precision
ddrec_vd2_vd2	RecDD	Computes 1/x in double-double precision
ddrec_vd2_vd	RecDD	Computes 1/x in double-double precision

dfneg_vf2_vf2	NegDF	Computes -x in double-float precision
ddneg_vd2_vd2	NegDD	Compmutes -x in double-double precision

dfscale_vf2_vf2_vf	ScaleDF	Computes x * y in double-float precision
dfmul_vf2_vf2_vf	MulDF	Computes x * y in double-float precision
dfmul_vf2_vf2_vf2	MulDF	Computes x * y in double-float precision
dfmul_vf2_vf_vf	MulDF	Computes x * y in double-float precision
dfmul_vf_vf2_vf2	MulDF_float	Computes x * y in double-float precision, returning result as single-precision
ddscale_vd2_vd2_vd	ScaleDD	Computes x * y in double-double precision
ddmul_vd2_vd2_vd	MulDD	Computes x * y in double-double precision
ddmul_vd2_vd2_vd2	MulDD	Computes x * y in double-double precision
ddmul_vd2_vd_vd	MulDD	Computes x * y in double-double precision
ddmul_vd_vd2_vd2	MulDD_double	Computes x * y in double-double precision, returning result as single-precision

dfdiv_vf2_vf2_vf2	DivDF	Computes x / y in double-float precision
dddiv_vd2_vd2_vd2	DivDD	Computes x / y in double-double precision

dfsqu_vf2_vf2	SquareDF	Computes x^2 in double-float precision
dfsqrt_vf2_vf	SqrtDF	Computes sqrt(x) in double-float precision
dfsqrt_vf2_vf2	SqrtDF	Computes sqrt(x) in double-float precision
ddsqu_vd2_vd2	SquareDD	Computes x^2 in double-double precision
ddsqrt_vd2_vd	SqrtDD	Computes sqrt(x) in double-double precision
ddsqrt_vd2_vd2	SqrtDD	Computes sqrt(x) in double-double precision

vsel_vf2_vo_vf2_vf2	IfThenElse	Specialization of IfThenElse to double-float operands
vupper_vf_vf	LowerPrecision	Set the bottom half of mantissa bits to 0 (used in some double-float math)
dfnormalize_vf2_vf2	NormalizeDF	Normalizes a double-float precision representation (redistributes hi vs. lo value)
atan2kf_u1	ATan2DF	atan2(x, y) in double-float precision
vsel_vd2_vo_vd2_vd2	IfThenElse	Specialization of IfThenElse to double-double operands
vupper_vd_vd	LowerPrecision	Set the bottom half of mantissa bits to 0 (used in some double-double math)
ddnormalize_vd2_vd2	NormalizeDD	Normalizes a double-double precision representation (redistributes hi vs. lo value)
atan2k_u1	ATan2DD	atan2(x, y) in double-double precision